% arara: pdflatex
% arara: pdflatex
\documentclass{scrartcl}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{acro}
\acsetup{
  page-style  = paren , % Seitennummer in Klammern
  extra-style = comma , % extra-Informationen mit Komma anhängen
  only-used   = false   % für das Beispiel auch die nicht verwendeten in die Liste aufnehmen
}

\usepackage{longtable,siunitx}

\DeclareAcronym{ecm}{
  short = ECM ,
  long  = Electro Chemical Machining ,
  extra = Elektrochemisches Abtragen
}
\DeclareAcronym{adc}{
  short = ADC ,
  long  = Analog-to-Digital-Converter
}
\DeclareAcronym{edm}{
  short = EDM ,
  long  = Electro Discharge Machining
}
\DeclareAcronym{ecdm}{
  short = ECDM ,
  long  = Electro Chemical Discharge Machining ,
  extra = Kombination aus \acs{ecm} und \acs{edm}
}

% "Acronyme" (tatsächlich physikalische Größen) einer speziellen Klasse:
\DeclareAcronym{f}{
  short = \ensuremath{f} ,
  long  = Frequenz ,
  extra = \si{\hertz} ,
  class = physics
}
\DeclareAcronym{A}{
  short = \ensuremath{A} ,
  long  = Fläche ,
  extra = \si{\metre^2} ,
  class = physics
}
\DeclareAcronym{C}{
  short = \ensuremath{C} ,
  long  = Kapazität ,
  extra = \si{\farad} ,
  class = physics
}
\DeclareAcronym{F}{
  short = \ensuremath{F} ,
  long  = Kraft ,
  extra = \si{\newton} ,
  class = physics
}

\DeclareAcroListStyle{physics}{extra-table}{
  table   = longtable ,
  table-spec = @{}lll@{\extracolsep{\fill}}l@{} ,
  reverse = true ,
  before =
    \setlength\LTleft{0pt}%
    \setlength\LTright{0pt}%
    \acsetup{
      extra-style = plain ,
      page-style = plain ,
      pages = all
    }%
}

\begin{document}

erstes Mal: \ac{ecm}

zweites Mal: \ac{ecm}

\ac{F}

% alle außer der Klasse 'physics' auflisten:
\printacronyms[exclude-classes=physics, name=Abkürzungsverzeichnis]

% nur die Klasse 'physics' auflisten:
\acsetup{list-style = physics}
\printacronyms[include-classes=physics, name=Formelverzeichnis]

\end{document}
